The Earth's Most Beloved Son
{{Infobox film
| name     = The Earths Most Beloved Son
| image    = 
| director = Șerban Marinescu
| writer   = Marin Preda
| producer = 
| Script = 
| starring = Ștefan Iordache   Gheorghe Dinică
| cinematography = 
| music = 
| country = Romania
| language = Romanian
| runtime = 110 minutes
| released =  
}}
The Earths Most Beloved Son (originally Cel mai iubit dintre pământeni) is a 1993 Romanian drama film based on the novel Cel mai iubit dintre pământeni by Marin Preda. 

==Cast== 
* Ștefan Iordache - Victor Petrini
* Gheorghe Dinică - Gardianul Dumnezeu
* Dorel Vișan - Duiosul, comandantul lagarului
* Maia Morgenstern - Matilda
* Tora Vasilescu - Suzy
* Mircea Albulescu - inmate Grecul
* Victor Rebengiuc - sef de cadre

==References==
 

== External links ==
* 

 
 
 
 


 